{"nodes": [{"nodeType": "coreNode", "xid": 0, "name": "Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe", "group": 0}, {"nodeType": "postNode", "description": "Las acciones ind\u00edgenas van encaminadas a lograr que el gobierno cancele el proyecto.", "url": "http://laestrella.com.pa/panama/nacional/gobierno-tiene-hasta-4-mayo-para-cerrar-barro-blanco/23862057", "created_date": "2015-4-4", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_886927687996332", "media_type": "link", "xid": 1, "message": "EL GOBIERNO TIENE HASTA EL 4 DE MAYO PARA CERRAR BARRO BLANCO.", "name": "\"El gobierno tiene hasta el 4 de mayo para cerrar Barro Blanco\""}, {"nodeType": "postNode", "description": "Un peque\u00f1o adelanto de lo que va a venir. Derechos Humanos Comarca Gnabe Bugl\u00e9. En la comarca Gnabe Bugl\u00e9, Panam\u00e1, un grupo de abor\u00edgenes que viven a la ribe...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Oa4Lkk0ozak", "created_date": "2015-4-4", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_886911754664592", "media_type": "video", "xid": 2, "message": "El PUEBLO PRIMERO EXIGE TABASARA LIBRE el gobierno del PUEBLO PRIMERO tiene hasta el 4 de mayo para cancelar Barro Blanco.", "name": "Tabasar\u00e1 Libre \u00d1agare Barro Blanco"}, {"nodeType": "postNode", "name": "Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe", "url": "https://www.facebook.com/SistemaDeLectoYEscrituraDelIdiomaNgabe/photos/a.560061887349582.1073741825.560058540683250/885709218118179/?type=1", "created_date": "2015-4-4", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_885709268118174", "media_type": "photo", "xid": 3}, {"nodeType": "postNode", "name": "Notas arqueolu00F3gicas sobre las comunidades Kiad y Quebrada Cau00F1a (2).pdf - File Shared...", "url": "https://app.box.com/s/lsvzbk660a3ietb61tmi214x8bauxlmd", "created_date": "2015-4-4", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_882892855066482", "media_type": "link", "xid": 4, "message": "Las comunidades de Kiad y Quebrada de Ca\u00f1a se ubican en el corregimiento de Bagam\u00e1, Distrito de M\u00fcna, en la Regi\u00f3n de Kodriri, comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9  (Fig1). Estas comunidades son parte de la cuenca hidrogr\u00e1fica del r\u00edo Tabasar\u00e1, que limitan al sur con Distrito de Tol\u00e9, donde se construye la hidroel\u00e9ctrica de Barro Blanco por la empresa GENISA."}, {"nodeType": "postNode", "description": "Hoy 1 de abril del 2015, la Cacique General de la Comarca Ng\u00e4be Bugle. expreso su descontento con el proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco. Tambi\u00e9n dijo qu...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iq7Eo3g5Ec4&feature=youtu.be", "created_date": "2015-4-4", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_873810702641364", "media_type": "video", "xid": 5, "message": "NO HAY NADA QUE NEGOCIAR ,NO QUEREMOS NI LIMOSNAS ,NI MILLONES QUEREMOS JUSTICIA ,LA CANCELACI\u00d3N DE BARRO BLANCO Y TABASARA LIBRE!!", "name": "Cacique General Silvia Carrera- Cancelaci\u00f3n de Barro Blanco"}, {"nodeType": "postNode", "description": "Durante la mesa de di\u00e1logo realizada en el d\u00eda de hoy entre autoridades y dirigentes\u00a0ng\u00e4be-bugl\u00e9, los originarios informaron que se niegan a recibir compensaci\u00f3n alguna por el proyecto hidroel\u00e9ctrico\u00a0Barro Blanco.", "url": "http://www.prensa.com/provincias/negociar-ngabe-bugle-mesa-Barro-Blanco_0_4175582574.html", "created_date": "2015-4-4", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_873805942641840", "media_type": "link", "xid": 6, "message": "NO HAY NADA QUE NEGOCIAR ,NO QUEREMOS NI LIMOSNAS ,NI MILLONES QUEREMOS JUSTICIA ,LA CANCELACI\u00d3N DE BARRO BLANCO Y TABASARA LIBRE!!", "name": "\"No hay nada que negociar\": ng\u00e4be-bugl\u00e9 en mesa de Barro Blanco"}, {"nodeType": "postNode", "description": "La mesa de di\u00e1logo de Barro Blanco, ha sesionado desde el mes de febrero y todav\u00eda no se llega a un decisi\u00f3n sobre la CANCELACI\u00d3N DEL PH DE BARRO BLANCO. El ...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZjV6Yc2xsRs#t=17", "created_date": "2015-4-4", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_873120852710349", "media_type": "video", "xid": 7, "message": "Queremos la cancelaci\u00f3n de Barro Blanco! \u00a1No queremos limosnas ni millones queremos Tabasara libre!", "name": "Queremos la cancelaci\u00f3n de Barro Blanco! \u00a1No queremos limosnas!"}, {"nodeType": "postNode", "description": "La mesa de Di\u00e1logo Barro Blanco a partir del 19 de marzo de 2015 publicaran los comunicados en ambos idiomas (Espa\u00f1ol- Ng\u00e4be). En este v\u00eddeo les presentamos ...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kQ6ON_mnH8o&feature=youtu.be", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_871577819531319", "media_type": "video", "xid": 8, "name": "Comunicado Mesa de di\u00e1logo BARRO BLANCO 19-3-15"}, {"nodeType": "postNode", "description": "Ind\u00edgenas originarios paname\u00f1os contin\u00faan con su lucha para evitar y prohibir de manera definitiva \u2014cuya suspensi\u00f3n por el momento es temporal\u2014 con el proyec...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ozKXpDE-HLk", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_869738483048586", "media_type": "video", "xid": 9, "name": "Panam\u00e1: ind\u00edgenas piden suspender proyecto hidroel\u00e9ctrico Barro Blanco"}, {"nodeType": "postNode", "description": "En Panam\u00e1, avanza el di\u00e1logo entre los ind\u00edgenas que rechazan la construcci\u00f3n de la hidroel\u00e9ctrica de Barro Blanco, al occidente de la capital, y el Gobierno...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=m1Mwfw4JA6M", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_869735836382184", "media_type": "video", "xid": 10, "name": "Avanzan di\u00e1logos entre Panam\u00e1 e ind\u00edgenas sobre caso Barro Blanco"}, {"nodeType": "postNode", "description": "Ind\u00edgenas de la comarca Ng\u00f6be Bugl\u00e9 continuaron el di\u00e1logo con la empresa Genisa en Panam\u00e1, quien est\u00e1 llevando a cabo el proyecto hidroel\u00e9ctrico \"barro blan...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2U8IUd6iRek&feature=youtu.be", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_869735789715522", "media_type": "video", "xid": 11, "name": "Panam\u00e1: comarca Ng\u00f6be Bugl\u00e9 exige cancelar proyecto \"barro blanco\""}, {"nodeType": "postNode", "url": "https://www.facebook.com/SistemaDeLectoYEscrituraDelIdiomaNgabe/photos/a.560074977348273.1073741828.560058540683250/868147879874313/?type=1", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_868155373206897", "media_type": "photo", "xid": 12, "message": "HIST\u00d3RICO la mesa de dialogo de barro blanco en conjunto con las naciones unidas sede panam\u00e1  O-N-U  decidieron ayer 19 de marzo 2015 en la ciudad de panam\u00e1 emitir a partir de la fecha todos los comunicados de prensa en el idioma Espa\u00f1ol y el idioma Ng\u00e4be esto seda despu\u00e9s de que dentro de la mesa de dialogo se dejara en evidencia de que GENISA empresa que construye la hidroel\u00e9ctrica de Barro Blanco no contemplo en el  estudio de impacto ambiental la existencia de elemento cultural en el \u00e1rea de afectaci\u00f3n directa por el proyecto barro blanco en el ri\u00f3 Tabasar\u00e1 libre  y que al igual que esta empresa todas las expresas que invierten en panam\u00e1 jamas contempla las diferentes cosmovisiones y de paso desconoce y viola la cultura de los  pueblos ind\u00edgenas de panam\u00e1  aun cuando este pa\u00eds es multi cultural, en la mesa de dialogo se dejo claro la necesidad de que para proyecto de impacto en el pueblo ind\u00edgenas en Panam\u00e1 es importe que las consultas o informaciones debe  ser en el idioma originario de los pueblos ind\u00edgenas para as\u00ed garantizar el respeto de sus cosmovisiones y cultura.\nCon este acuerdo a partir de ahora los comunicado de la mesa de dialogo de barro blanco saldr\u00e1 en el idioma Espa\u00f1ol y en el idioma Ng\u00e4be mediante el Lecto y Escritura del Idioma Ng\u00e4be , es importante deja resaltar que este sistema surge en la Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle . comunidad que es sede oficial de esta educaci\u00f3n aut\u00f3noma Ng\u00e4be la cual desaparecer\u00eda si el proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco  continua y termina su construcci\u00f3n."}, {"nodeType": "postNode", "description": "\u201cHIST\u00d3RICO ONU y mesa de dialogo de barro blanco acuerda emitir comunicado en Espa\u00f1ol en el idioma Ng\u00e4be .\u201d", "url": "http://twitter.com/MirandaR_Kiad/status/579007477275967488/photo/1/large?utm_source=fb&utm_medium=fb&utm_campaign=MirandaR_Kiad&utm_content=579007477275967488", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_868144979874603", "media_type": "link", "xid": 13, "name": "Ricardo Miranda G on Twitter"}, {"nodeType": "postNode", "description": "\u201cRespetando y reconociendo cultura ONU y la mesa de dialogo de Barro Blanco decide emitir comunicado en Espa\u00f1. y Ng\u00e4be\u201d", "url": "http://twitter.com/MirandaR_Kiad/status/579008367630233600/photo/1/large?utm_source=fb&utm_medium=fb&utm_campaign=MirandaR_Kiad&utm_content=579008367630233600", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_868144876541280", "media_type": "link", "xid": 14, "name": "Ricardo Miranda G on Twitter"}, {"nodeType": "postNode", "name": "Instituto Nacional de Cultura de Panam\u00e1 - INAC", "url": "https://www.facebook.com/InstitutoNacionaldeCulturaPanama/photos/a.353116838220157.1073741885.141045492760627/353789791486195/?type=1", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_868134009875700", "media_type": "photo", "xid": 15, "message": "INAC reconoce la existencia del idioma Ng\u00e4be y exalta el Sistema de lecto y escritura del idioma Ng\u00e4be que emerge de la Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle ."}, {"nodeType": "postNode", "description": "Weni Bagama de la Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle . Presidenta de Lecto Escritura Ngabe.\nDeclaraciones con relaci\u00f2n a la problematica de Barro Blanco.", "url": "https://www.facebook.com/261507940557379/videos/691530364221799/", "created_date": "2015-3-3", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_859650110724090", "media_type": "video", "xid": 16, "name": "Movimiento Victoriano Lorenzo-MVL"}, {"nodeType": "postNode", "description": "La Lucha de Rio Tabasar\u00e1... Me fui con un grupo de personas a ver personalmente la Lucha de Los Ind\u00edgenas por su Comarca y la compa\u00f1\u00eda Hidroel\u00e9ctrica, y desp...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FylEl3RCECg&list=UUVZ10qSdrSXz-wwp0fjMP7w", "created_date": "2015-2-2", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_853790814643353", "media_type": "video", "xid": 17, "name": "La Lucha de Rio Tabasar\u00e1!"}, {"nodeType": "postNode", "name": "Alianza para la Conservacion y el Desarrollo - ACD Panama", "url": "https://www.facebook.com/115374353941/photos/a.10153552503953942.1073741828.115374353941/10153552506443942/?type=1", "created_date": "2015-2-2", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_848561795166255", "media_type": "photo", "xid": 18, "message": "Delegaci\u00f3n de alta comisi\u00f3n de gobierno encabezada por la canciller Isabel Sain Malo de Alvarado ,ministro Rodolfo de Aguilera y Mirei Endara entre otros visito la comunidad cultural de Kiad y los petroglifos lugar sagrado del pueblo Ng\u00e4be Bugle y cementerios ancestrales ubicado a la orilla del ri\u00f3 Tabasara .\nEl pueblo Ng\u00e4be mediante la alta comisi\u00f3n de la comarca Ng\u00e4bes Bugle pidi\u00f3 a la alta comisi\u00f3n de gobierno paralizar inmediatamente la obra de Barro Blanco y retirar demanda penales en contra de los dirigente Manolo Miranda y Ricardo Miranda para poder iniciar conversaci\u00f3n sobre el tema de barro blanco y las violaciones de los derechos humanos que causa dicha represa,sin presiones ,ni condiciones y por tiempo indefinido."}, {"nodeType": "postNode", "description": "comunidad internacional llega al campamento de la resistencia en contra de barro blanco en Kiad a la orilla del Tabasara.\nNao de Tokio Jap\u00f3n env\u00eda un mensaje alto y claro .\nTabasar\u00e1 libre", "url": "https://www.facebook.com/Movimiento10DeAbrilm10/videos/675130919218537/", "created_date": "2015-1-1", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_845815148774253", "media_type": "video", "xid": 19, "name": "Movimiento 10 De Abril .m-10"}, {"nodeType": "postNode", "description": "El movimiento 10 de abril esta a la espera de la demanda anunciada por los se\u00f1ores diputados Ausencio Palacio y Jaime Pedrol G, el M-10 tenemos las pruebas para enfrentar cualquier acci\u00f3n legal  que los se\u00f1ores padres de la patria desee llevar acabo ,si embargo consideramos que esta es una clara  amenaza que consististe en una madera perfecta de intimidaci\u00f3n para callarnos y as\u00ed lograr sus objetivos que van en contra de la libre  determinaci\u00f3n del pueblo Ng\u00e4be Bugle que desea la cancelaci\u00f3n definitiva de barro blanco,  la cual El movimiento 10 de abril no va acceder a estas intimidaciones,mas todo lo contrario no callaremos ante cualquiera intenci\u00f3n de negociar el ri\u00f3 Tabasara y el futuro del pueblo Ng\u00e4be Bugle que vive a lo largo de este ri\u00f3 . \nExhortamos a los se\u00f1ores padre de la patria Jaime Pedrol y Ausencio Palacio interponer la dicha demanda, mas no as\u00ed tomar iniciativa sin consentimiento del pueblo afectado por la  empresa GENISA y que van en contra del pueblo Ng\u00e4be Bugle que lucha por la cancelaci\u00f3n de barro blanco y el respeto a sus derechos humanos, y la LIBERTAD del ri\u00f3 Tabasara.  Tabasar\u00e1 libre", "url": "https://www.facebook.com/Movimiento10DeAbrilm10/photos/a.362782973786668.86713.333272283404404/858177470913880/?type=1", "created_date": "2015-1-1", "year": 2015, "fb_id": "560058540683250_845815105440924", "media_type": "photo", "xid": 20, "name": "Movimiento 10 De Abril .m-10"}, {"xid": 21, "nodeType": "yearNode", "name": 2014}, {"xid": 22, "nodeType": "yearNode", "name": 2015}, {"xid": 23, "nodeType": "likerNode", "name": "Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe", "size": 1}, {"xid": 24, "nodeType": "likerNode", "name": "Hern\u00e1n Garc\u00eda", "size": 2}, {"xid": 25, "nodeType": "likerNode", "name": "Nuvia Barrios", "size": 1}, {"xid": 26, "nodeType": "likerNode", "name": "Elcio De S\u00e1", "size": 2}, {"xid": 27, "nodeType": "likerNode", "name": "Orestes Pascale Samudio", "size": 7}, {"xid": 28, "nodeType": "likerNode", "name": "Jaime Hunter", "size": 1}, {"xid": 29, "nodeType": "likerNode", "name": "Jonathan Gonzalez Quiel", "size": 1}, {"xid": 30, "nodeType": "likerNode", "name": "Osbaldo Miranda", "size": 1}, {"xid": 31, "nodeType": "taggedNode", "name": "Tabasar\u00e1 libre", "size": 1}, {"xid": 32, "nodeType": "taggedNode", "name": "Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle .", "size": 2}], "links": [{"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 1}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 2}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 3}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 4}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 5}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 6}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 7}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 8}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 9}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 10}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 11}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 12}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 13}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 14}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 15}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 16}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 17}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 18}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 19}, {"linkType": "yearLink", "source": 22, "target": 20}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 0, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 1, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 2, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 3, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 4, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 5, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 6, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 7, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 8, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 9, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 10, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 11, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 12, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 13, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 14, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 15, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 16, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 17, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 18, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 19, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 20, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 21, "value": 1}, {"linkType": "coreLink", "source": 0, "target": 22, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 23, "target": 17, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 24, "target": 5, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 24, "target": 6, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 25, "target": 12, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 26, "target": 16, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 26, "target": 18, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 27, "target": 3, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 27, "target": 13, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 27, "target": 14, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 27, "target": 15, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 27, "target": 16, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 27, "target": 17, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 27, "target": 20, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 28, "target": 7, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 29, "target": 8, "value": 1}, {"linkType": "likeLink", "source": 30, "target": 12, "value": 1}, {"linkType": "taggedLink", "source": 12, "target": 31, "value": 1}, {"linkType": "taggedLink", "source": 12, "target": 32, "value": 1}, {"linkType": "taggedLink", "source": 15, "target": 32, "value": 1}]}
