{
   "nodes":[
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Las acciones ind\u00edgenas van encaminadas a lograr que el gobierno cancele el proyecto.",
         "media_type":"link",
         "message":"EL GOBIERNO TIENE HASTA EL 4 DE MAYO PARA CERRAR BARRO BLANCO.",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_886927687996332",
         "name":"\"El gobierno tiene hasta el 4 de mayo para cerrar Barro Blanco\""
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Un peque\u00f1o adelanto de lo que va a venir. Derechos Humanos Comarca Gnabe Bugl\u00e9. En la comarca Gnabe Bugl\u00e9, Panam\u00e1, un grupo de abor\u00edgenes que viven a la ribe...",
         "media_type":"video",
         "message":"El PUEBLO PRIMERO EXIGE TABASARA LIBRE el gobierno del PUEBLO PRIMERO tiene hasta el 4 de mayo para cancelar Barro Blanco.",
         "size":3,
         "id":"560058540683250_886911754664592",
         "name":"Tabasar\u00e1 Libre \u00d1agare Barro Blanco"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"788720867837398",
         "name":"Orestes Pascale Samudio"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "size":2,
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_885709268118174",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Notas arqueolu00F3gicas sobre las comunidades Kiad y Quebrada Cau00F1a (2).pdf - File Shared...",
         "media_type":"link",
         "message":"Las comunidades de Kiad y Quebrada de Ca\u00f1a se ubican en el corregimiento de Bagam\u00e1, Distrito de M\u00fcna, en la Regi\u00f3n de Kodriri, comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9  (Fig1). Estas comunidades son parte de la cuenca hidrogr\u00e1fica del r\u00edo Tabasar\u00e1, que limitan al sur con Distrito de Tol\u00e9, donde se construye la hidroel\u00e9ctrica de Barro Blanco por la empresa GENISA.",
         "id":"560058540683250_882892855066482",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10203922406115211",
         "name":"Hern\u00e1n Garc\u00eda"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Hoy 1 de abril del 2015, la Cacique General de la Comarca Ng\u00e4be Bugle. expreso su descontento con el proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco. Tambi\u00e9n dijo qu...",
         "media_type":"video",
         "message":"NO HAY NADA QUE NEGOCIAR ,NO QUEREMOS NI LIMOSNAS ,NI MILLONES QUEREMOS JUSTICIA ,LA CANCELACI\u00d3N DE BARRO BLANCO Y TABASARA LIBRE!!",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_873810702641364",
         "name":"Cacique General Silvia Carrera- Cancelaci\u00f3n de Barro Blanco"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10203922406115211",
         "name":"Hern\u00e1n Garc\u00eda"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Durante la mesa de di\u00e1logo realizada en el d\u00eda de hoy entre autoridades y dirigentes\u00a0ng\u00e4be-bugl\u00e9, los originarios informaron que se niegan a recibir compensaci\u00f3n alguna por el proyecto hidroel\u00e9ctrico\u00a0Barro Blanco.",
         "media_type":"link",
         "message":"NO HAY NADA QUE NEGOCIAR ,NO QUEREMOS NI LIMOSNAS ,NI MILLONES QUEREMOS JUSTICIA ,LA CANCELACI\u00d3N DE BARRO BLANCO Y TABASARA LIBRE!!",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_873805942641840",
         "name":"\"No hay nada que negociar\": ng\u00e4be-bugl\u00e9 en mesa de Barro Blanco"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10154869494170246",
         "name":"Jaime Hunter"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La mesa de di\u00e1logo de Barro Blanco, ha sesionado desde el mes de febrero y todav\u00eda no se llega a un decisi\u00f3n sobre la CANCELACI\u00d3N DEL PH DE BARRO BLANCO. El ...",
         "media_type":"video",
         "message":"Queremos la cancelaci\u00f3n de Barro Blanco! \u00a1No queremos limosnas ni millones queremos Tabasara libre!",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_873120852710349",
         "name":"Queremos la cancelaci\u00f3n de Barro Blanco! \u00a1No queremos limosnas!"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10152742671098810",
         "name":"Jonathan Gonzalez Quiel"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La mesa de Di\u00e1logo Barro Blanco a partir del 19 de marzo de 2015 publicaran los comunicados en ambos idiomas (Espa\u00f1ol- Ng\u00e4be). En este v\u00eddeo les presentamos ...",
         "name":"Comunicado Mesa de di\u00e1logo BARRO BLANCO 19-3-15",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_871577819531319",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Ind\u00edgenas originarios paname\u00f1os contin\u00faan con su lucha para evitar y prohibir de manera definitiva \u2014cuya suspensi\u00f3n por el momento es temporal\u2014 con el proyec...",
         "name":"Panam\u00e1: ind\u00edgenas piden suspender proyecto hidroel\u00e9ctrico Barro Blanco",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_869738483048586",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"En Panam\u00e1, avanza el di\u00e1logo entre los ind\u00edgenas que rechazan la construcci\u00f3n de la hidroel\u00e9ctrica de Barro Blanco, al occidente de la capital, y el Gobierno...",
         "name":"Avanzan di\u00e1logos entre Panam\u00e1 e ind\u00edgenas sobre caso Barro Blanco",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_869735836382184",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Ind\u00edgenas de la comarca Ng\u00f6be Bugl\u00e9 continuaron el di\u00e1logo con la empresa Genisa en Panam\u00e1, quien est\u00e1 llevando a cabo el proyecto hidroel\u00e9ctrico \"barro blan...",
         "name":"Panam\u00e1: comarca Ng\u00f6be Bugl\u00e9 exige cancelar proyecto \"barro blanco\"",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_869735789715522",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10152732276762183",
         "name":"Nuvia Barrios"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1575851109365160",
         "name":"Osbaldo Miranda"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"HIST\u00d3RICO la mesa de dialogo de barro blanco en conjunto con las naciones unidas sede panam\u00e1  O-N-U  decidieron ayer 19 de marzo 2015 en la ciudad de panam\u00e1 emitir a partir de la fecha todos los comunicados de prensa en el idioma Espa\u00f1ol y el idioma Ng\u00e4be esto seda despu\u00e9s de que dentro de la mesa de dialogo se dejara en evidencia de que GENISA empresa que construye la hidroel\u00e9ctrica de Barro Blanco no contemplo en el  estudio de impacto ambiental la existencia de elemento cultural en el \u00e1rea de afectaci\u00f3n directa por el proyecto barro blanco en el ri\u00f3 Tabasar\u00e1 libre  y que al igual que esta empresa todas las expresas que invierten en panam\u00e1 jamas contempla las diferentes cosmovisiones y de paso desconoce y viola la cultura de los  pueblos ind\u00edgenas de panam\u00e1  aun cuando este pa\u00eds es multi cultural, en la mesa de dialogo se dejo claro la necesidad de que para proyecto de impacto en el pueblo ind\u00edgenas en Panam\u00e1 es importe que las consultas o informaciones debe  ser en el idioma originario de los pueblos ind\u00edgenas para as\u00ed garantizar el respeto de sus cosmovisiones y cultura.\nCon este acuerdo a partir de ahora los comunicado de la mesa de dialogo de barro blanco saldr\u00e1 en el idioma Espa\u00f1ol y en el idioma Ng\u00e4be mediante el Lecto y Escritura del Idioma Ng\u00e4be , es importante deja resaltar que este sistema surge en la Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle . comunidad que es sede oficial de esta educaci\u00f3n aut\u00f3noma Ng\u00e4be la cual desaparecer\u00eda si el proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco  continua y termina su construcci\u00f3n.",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_868155373206897",
         "size":22
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"taggedNode",
         "id":"1388807854719259",
         "name":"Tabasar\u00e1 libre"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"788720867837398",
         "name":"Orestes Pascale Samudio"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"\u201cHIST\u00d3RICO ONU y mesa de dialogo de barro blanco acuerda emitir comunicado en Espa\u00f1ol en el idioma Ng\u00e4be .\u201d",
         "name":"Ricardo Miranda G on Twitter",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_868144979874603",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"788720867837398",
         "name":"Orestes Pascale Samudio"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"\u201cRespetando y reconociendo cultura ONU y la mesa de dialogo de Barro Blanco decide emitir comunicado en Espa\u00f1. y Ng\u00e4be\u201d",
         "name":"Ricardo Miranda G on Twitter",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_868144876541280",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"788720867837398",
         "name":"Orestes Pascale Samudio"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Instituto Nacional de Cultura de Panam\u00e1 - INAC",
         "media_type":"photo",
         "message":"INAC reconoce la existencia del idioma Ng\u00e4be y exalta el Sistema de lecto y escritura del idioma Ng\u00e4be que emerge de la Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle .",
         "id":"560058540683250_868134009875700",
         "size":2
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"taggedNode",
         "id":"420952584674722",
         "name":"Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle ."
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10153580682913852",
         "name":"Elcio De S\u00e1"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"788720867837398",
         "name":"Orestes Pascale Samudio"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Weni Bagama de la Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle . Presidenta de Lecto Escritura Ngabe.\nDeclaraciones con relaci\u00f2n a la problematica de Barro Blanco.",
         "name":"Movimiento Victoriano Lorenzo-MVL",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_859650110724090",
         "size":3
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"788720867837398",
         "name":"Orestes Pascale Samudio"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La Lucha de Rio Tabasar\u00e1... Me fui con un grupo de personas a ver personalmente la Lucha de Los Ind\u00edgenas por su Comarca y la compa\u00f1\u00eda Hidroel\u00e9ctrica, y desp...",
         "name":"La Lucha de Rio Tabasar\u00e1!",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_853790814643353",
         "size":3
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10153580682913852",
         "name":"Elcio De S\u00e1"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Alianza para la Conservacion y el Desarrollo - ACD Panama",
         "media_type":"photo",
         "message":"Delegaci\u00f3n de alta comisi\u00f3n de gobierno encabezada por la canciller Isabel Sain Malo de Alvarado ,ministro Rodolfo de Aguilera y Mirei Endara entre otros visito la comunidad cultural de Kiad y los petroglifos lugar sagrado del pueblo Ng\u00e4be Bugle y cementerios ancestrales ubicado a la orilla del ri\u00f3 Tabasara .\nEl pueblo Ng\u00e4be mediante la alta comisi\u00f3n de la comarca Ng\u00e4bes Bugle pidi\u00f3 a la alta comisi\u00f3n de gobierno paralizar inmediatamente la obra de Barro Blanco y retirar demanda penales en contra de los dirigente Manolo Miranda y Ricardo Miranda para poder iniciar conversaci\u00f3n sobre el tema de barro blanco y las violaciones de los derechos humanos que causa dicha represa,sin presiones ,ni condiciones y por tiempo indefinido.",
         "id":"560058540683250_848561795166255",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"comunidad internacional llega al campamento de la resistencia en contra de barro blanco en Kiad a la orilla del Tabasara.\nNao de Tokio Jap\u00f3n env\u00eda un mensaje alto y claro .\nTabasar\u00e1 libre",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_845815148774253",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"788720867837398",
         "name":"Orestes Pascale Samudio"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"El movimiento 10 de abril esta a la espera de la demanda anunciada por los se\u00f1ores diputados Ausencio Palacio y Jaime Pedrol G, el M-10 tenemos las pruebas para enfrentar cualquier acci\u00f3n legal  que los se\u00f1ores padres de la patria desee llevar acabo ,si embargo consideramos que esta es una clara  amenaza que consististe en una madera perfecta de intimidaci\u00f3n para callarnos y as\u00ed lograr sus objetivos que van en contra de la libre  determinaci\u00f3n del pueblo Ng\u00e4be Bugle que desea la cancelaci\u00f3n definitiva de barro blanco,  la cual El movimiento 10 de abril no va acceder a estas intimidaciones,mas todo lo contrario no callaremos ante cualquiera intenci\u00f3n de negociar el ri\u00f3 Tabasara y el futuro del pueblo Ng\u00e4be Bugle que vive a lo largo de este ri\u00f3 . \nExhortamos a los se\u00f1ores padre de la patria Jaime Pedrol y Ausencio Palacio interponer la dicha demanda, mas no as\u00ed tomar iniciativa sin consentimiento del pueblo afectado por la  empresa GENISA y que van en contra del pueblo Ng\u00e4be Bugle que lucha por la cancelaci\u00f3n de barro blanco y el respeto a sus derechos humanos, y la LIBERTAD del ri\u00f3 Tabasara.  Tabasar\u00e1 libre",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_845815105440924",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Comarca Ng\u00e4be Bugle .\nTomando en cuenta la decisi\u00f3n del concejo de gabinete el pueblo Ng\u00e4be Bugle, acepta el llamado de conversaci\u00f3n, para el buen entendimiento sobre la situaci\u00f3n de barro blanco.\nComunica al pa\u00eds.\n1-) Designar la comisi\u00f3n en representaci\u00f3n de la comarca Ng\u00e4be Bugle a los siguientes miembros. \n-Autoridades tradicionales a la se\u00f1ora cacique general- Silvia Carrera y el cacique regional Kodriri -Geremia Mointero .\n-Autoridades administrativas y locales :alcalde Rolando Carpintero y CHito Gallardo cacique local de M\u00fcna.\n-Diputada: Cresencia Prado del circuito 12-3.\n-Iglesia MamaTadda: Santiago Rodriguez Emeregildo Santos y Ernesto Castillo.\n-Concejo Municipal H-R: Fermin Jimenez y Rodolfo Prado.\n-Movimiento 10 de abril en representaci\u00f3n de comunidad  afectadas directas: Manolo Miranda y Ricardo Miranda con sus respectivos equipo t\u00e9cnico( Prof. Evidelio Adames,Manuel Zarate,Cesar Roblez,y Ivanor Ruiz).\n2-)Solicitar a la alta comisi\u00f3n de gobierno iniciar conversaci\u00f3n para el d\u00eda 29 de enero 2015 en la comunidad cultural de Kiad.\n3-)Designar a Ricardo Miranda G para hacer publico todos los comunicados frente a la situaci\u00f3n o decisi\u00f3n sobre proyecto Baro Blanco.\n4-)Enviar copia de este comunicado a alta comisi\u00f3n de gobierno(Isabel Sain Malo de Alvarado y otros).\nDado en el distrito de M\u00fcna, regi\u00f3n Kodri de la comarca Ng\u00e4be Bugle a los 25 d\u00eda del mes de enero 2015.\nComun\u00edquese y c\u00famplase.\nFirma:\nCHito Gallardo j -cacique local de M\u00fcna.\nRolando Carpintero -alcalde del distrito de M\u00fcna.\nFermin Jimenez -concejo del distrito de M\u00fcna.\nCresencia Prado -diputada del circuito 12-3.\nG\u00f6ejeth Miranda -Movimiento 10 de abril.\nJeremias Montero-cacique regional Kodri.\nRicardo Miranda G-Movimiento 10 de abril M-10.",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_845813578774410",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Ricardo Miranda, dirigente de la Comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9, expres\u00f3 hoy en Noticias AM que los habitantes de dicho territorio quieren la salida pac\u00edfica del proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco.\"Que no se entienda que buscamos resarcimiento, sino la cancelaci\u00f3n inmediata porque la obra nos dejar\u00e1 sin\u2026",
         "media_type":"link",
         "message":"Miranda dijo que el ministro de Gobierno, Milton Henr\u00edquez constat\u00f3 la existencia de petroglifos hist\u00f3ricos y de comunidades que podr\u00edan ser desplazadas, por lo que pide que se agilice el proceso porque el proyecto est\u00e1 avanzando.",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_786060648083037",
         "name":"Ng\u00e4bes quieren salida pac\u00edfica de obra de Barro Blanco"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Moradores de la Comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9 plantearon la necesidad de implementar un sistema de electrificaci\u00f3n en esta regi\u00f3n para est\u00e9 acorde al ...",
         "media_type":"video",
         "message":"Juliana Santiago y Willy Jimenez se lanza con contra la voluntad de mi pueblo mi pueblo no quiere ni hidroelectrica ni mineria\nALERTA pueblo .",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_786056178083484",
         "name":"Ind\u00edgenas Ng\u00e4be Bugl\u00e9 interesados en que energ\u00eda el\u00e9ctrica llegue a Comarca"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"873494719364339",
         "name":"Rayland Jimenez"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10206093680282474",
         "name":"Juan Lopez"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "size":3,
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_784642288224873",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {

      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"22 de septiembre a\u00f1o nuevo Ng\u00e4be.\na\u00f1o 53 de la nueva orden.\nnos complace felicitar a todo el pueblo Ng\u00e4be Bugle.\nFELICIDADES.",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_784641574891611",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10203922406115211",
         "name":"Hern\u00e1n Garc\u00eda"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"873494719364339",
         "name":"Rayland Jimenez"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"El pueblo Ng\u00e4be Bugle se prepara para celebrar el nuevo a\u00f1o NG\u00c4BE 2014.\nesp\u00e9ralo.",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_773024979386604",
         "size":5
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Fundaci\u00f3n Ciudad del Saber",
         "media_type":"photo",
         "message":"\n\nEl sistema de lecto y escritura Ng\u00e4be hizo presencia en el II FESTIVAL DE ARTE DULE 2014 la cual nuestra organizaci\u00f3n agradece la oportunidad brindada y felicitar a sus organizadores por tan excelente trabajo.\n",
         "id":"560058540683250_764038723618563",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1582944845286934",
         "name":"Edwin Javilla"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Connect with your friends \u2014 and other fascinating people. Get in-the-moment updates on the things that interest you. And watch events unfold, in real time, from every angle.",
         "media_type":"link",
         "message":"El sistema de lecto y escritura del idioma Ng\u00e4be hizo presencia en el II FESTIVAL DE ARTE DULE 2014 la cual nuestra organizaci\u00f3n la  oportunidad brindada, y felicitar a todos los organizadores de este festival.",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_764036026952166",
         "name":"Twitter / Festivaldule: Escrituras en el idiomas de ..."
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"764640156930630",
         "name":"Feel Good"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"Felicidades a tod@s los pueblos ind\u00edgenas de Am\u00e9rica y muy especialmente al pueblo Ng\u00e4be-Bugle  por celebrarse hoy 9 de agosto el d\u00eda internacional de los pueblo ind\u00edgenas.",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_763269007028868",
         "size":10
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1582944845286934",
         "name":"Edwin Javilla"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Culturas Andinas San Juan de Pasto",
         "media_type":"photo",
         "message":"Hoy el sistema de lecto y escritura del idioma Ng\u00e4be hace presencia en el cuarto encuentro internacional de culturas andinas en Pasto Colombia, a primeras hora de la ma\u00f1ana la presidente del esta organizaci\u00f3n Wueny B\u00e4g\u00e4m\u00e4 har\u00e1 una exposici\u00f3n donde compartir\u00e1 con hermanos ind\u00edgenas de la regi\u00f3n andina la manera alternativa que tiene la  nuestra Organizaci\u00f3n para escribir el idioma Ng\u00e4be. ",
         "id":"560058540683250_762419907113778",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"873494719364339",
         "name":"Rayland Jimenez"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10206093680282474",
         "name":"Juan Lopez"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"El sistema de lecto escritura del idioma Ngabe se encuentra en el cuarto encuentro internacional de Culturas Andinas San Juan de Pasto Colombia .",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_761081757247593",
         "size":6
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"taggedNode",
         "id":"694417467288463",
         "name":"Culturas Andinas San Juan de Pasto"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Culturas Andinas San Juan de Pasto",
         "media_type":"photo",
         "message":"La presidente del Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe Wueny B\u00e2g\u00e2m\u00e2 en el Cuarto encuentro internacional de cultura  andino.",
         "id":"560058540683250_760147790674323",
         "size":1
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"taggedNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"El dirigente y mienbro del Movimiento 10 de abril, apunt\u00f3 que el objetivo del pueblo originario es que el Gobierno Nacional, cancele definitivamente la consesi\u00f3n. \u2018No queremos indemnizaci\u00f3n-ni migajas, ni millones- pedimos se resinda el contrato\u2019 sostuvo Miranda.",
         "name":"'Fallo de la Corte dej\u00f3 sin efecto resoluci\u00f3n 6103 de la Asep', Ricardo Miranda",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_753272768028492",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1538938453012379",
         "name":"Segismundo Del Nuevo Mundo"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Subscribe to VICE News here: http://bit.ly/Subscribe-to-VICE-News VICE News travels to the construction site of Barro Blanco, a hydroelectric dam in the Chir...",
         "name":"The Price of Modernization in Panama: Dammed Forever",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_753272708028498",
         "size":3
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La se\u00f1ora Dorinda Acosta quien fuera severamente agredida por los polic\u00edas al principio del mes de marzo del 2013 en una acci\u00f3n de resistencia y protesta en contra del proyecto barro blanco en Vigui muri\u00f3 el mi\u00e9rcoles 9 del presente mes , su sepultura sera ma\u00f1ana en B\u00e4g\u00e4m\u00e4. El movimiento 10 de abril M-10 su junta directiva el pleno y todo el pueblo lamentamos esta irreparable perdida de una de nuestra compa\u00f1era de la ferviente lucha que hemos llevado en contra del nefasto proyecto Barro Blanco ,te adelantas Compa\u00f1era que Dios te de el descanso eterno y la paz a tu alma pronto nos volveremos a encontrar,\nNuestro mas sentido p\u00e9same a sus familiares.\nHasta luego Dorinda Acosta.",
         "media_type":"photo",
         "message":"LUTO EN EL M-10 MUERE UNA GRAN LUCHADORA DEL PUEBLO NG\u00c4BE BUGLE.\nSiento tristeza muy grande la muerte de la se\u00f1ora Dorinda Acosta no puedo evitarlo, cuando fue herida pude llevarlo en San Felix al hospital hoy que se nos adelanta me acuerdo de su gran valent\u00eda y legado de lucha que yo heredo.\nMI MAS SENTIDO P\u00c9SAME A SUS FAMILIARES.",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_750476141641488",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La cacica general de la comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9, Silvia Carrera, le envi\u00f3 una invitaci\u00f3n al ministro de Gobierno, Milton Henr\u00edquez",
         "name":"Cacica quiere conversar con ministro Henr\u00edquez",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_749573118398457",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Noticias Socio - Ambientales de la Comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9, Provincia de Chiriqu\u00ed y Rep\u00fablica de Panam\u00e1. ------------- Puente sobre el R\u00edo Tabasar\u00e1. Foto: Oscar Sogandares (derechos reservados).",
         "name":"chiriquinatural.com: Ind\u00edgenas con elementos a su favor en caso Barro Blanco",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_742241699131599",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La Sala Tercera de la Corte Suprema de Justicia suspendi\u00f3 temporalmente una resoluci\u00f3n de la Autoridad de los Servicios P\u00fablicos (Asep), que autorizaba a la empresa Genisa ...",
         "name":"Suspenden ingreso a fincas de ind\u00edgenas",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_742184082470694",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1582944845286934",
         "name":"Edwin Javilla"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"En la lucha por la justicia, los pueblos originarios de Panam\u00e1 se unen. Desde Kiad, un saludo de apoyo de un hermano Guna, solidario con la lucha Ng\u00e4be Bugl\u00e9.",
         "media_type":"video",
         "message":"En la lucha por la justicia, los pueblos originarios de Panam\u00e1 se unen. Desde Kiad, un saludo de apoyo de un hermano Guna, solidario con la lucha Ng\u00e4be Bugl\u00e9.",
         "size":3,
         "id":"560058540683250_734473716575064",
         "name":"Tabasar\u00e1 libre"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Una joven ind\u00edgena de San Vito de Coto Brus, alza su voz en pro de los alumnos de su comunidad.",
         "media_type":"link",
         "message":"Esta maestra naci\u00f3 para educar en la aulas y fuera de aulas y fuera de ellas",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_734454146577021",
         "name":"Esta maestra naci\u00f3 para educar en la aulas y fuera de ellas - +QN - Noticias"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Seguimos apoyando la lucha de las comunidades en defensa de los rios y sus y territorios. No a la privatizacion del agua. El Kolectivo: arte, cultura y conciencia.",
         "name":"EL KOLECTIVO",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_734362239919545",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1582944845286934",
         "name":"Edwin Javilla"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Los Libros Sagrados de la Ense\u00f1anza de la Escritura Ng\u00e4be Bugl\u00e9",
         "media_type":"video",
         "message":"Los Libros Sagrados de la Ense\u00f1anza de la Escritura Ng\u00e4be \n   ",
         "id":"560058540683250_733966303292472",
         "size":3
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Escucha la se\u00f1al en l\u00ednea de la emisora l\u00edder en informaci\u00f3n de Panam\u00e1, con noticieros, programas de opini\u00f3n, deportes, audios de las \u00faltimas noticias.",
         "media_type":"link",
         "message":"ind\u00edgenas denuncian celeridad de proceso en su contra.",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_733374453351657",
         "name":"Audios - RPC Radio Panam\u00e1"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"424785434350634",
         "name":"Salda\u00f1a Salina"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"A tod@s nuestros hermano afro descendientes feliz mes de la etnia negra FELICIDADES le desea......\nEl movimiento10 de abril M-10.\n`Por la conservaci\u00f3n y defensa de los recursos h\u00eddricos y ambientales del pueblo Ng\u00e4be Bugle y Campesinos`.",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_731564520199317",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"603849643085944",
         "name":"Djr Guevara Gonz\u00e1lez"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"811708235549170",
         "name":"Nao Namizuka"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1611141589119284",
         "name":"Gerald Acosta"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"764640156930630",
         "name":"Feel Good"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10206093680282474",
         "name":"Juan Lopez"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"424785434350634",
         "name":"Salda\u00f1a Salina"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"870081573025398",
         "name":"Diocelina Castillo de Montenegro"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"Nuestros inter\u00e9s es mantener la esencia nato de nuestro idioma Ng\u00e4be.\nSALUDOS BUENAS NOCHES.",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_730409920314777",
         "size":10
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Primicias24.com (AVN).- Este 27 de mayo se cumplen 12 a\u00f1os del decreto dictado por el expresidente Hugo Ch\u00e1vez, que establece el uso obligatorio, oral y escrito, de las lenguas ind\u00edgenas en los planteles educativos, p\u00fablicos y privados, ubicados en los h\u00e1bitat de las comunidades originarias y en zon\u2026",
         "media_type":"link",
         "message":"\nPromueven pr\u00e1ctica de idiomas ind\u00edgenas en planteles educativos",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_729830677039368",
         "name":"Primicias24 \u2013 Viceministra Herrera destac\u00f3 necesidad de ense\u00f1anza de lenguas ind\u00edgenas en escuelas"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Este 27 de mayo se cumplen 12 a\u00f1os del decreto dictado por el l\u00edder de la Revoluci\u00f3n Bolivariana, Hugo Ch\u00e1vez, que establece el uso obligatorio, oral y escrito, de los idiomas ind\u00edgenas en los planteles educativos, p\u00fablicos y privados, ubicados en los h\u00e1bitat de las comunidades originarias y en zona\u2026",
         "media_type":"link",
         "message":"\nPromueven pr\u00e1ctica de idiomas ind\u00edgenas en planteles educativos ",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_729830517039384",
         "name":"Promueven pr\u00e1ctica de idiomas ind\u00edgenas en planteles educativos | AVN"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"EL BANCO DE HOLANDA QUE FINANCIA BARRO BLANCO VISITA COMUNIDAD AFECTADA DIRECTA .\nEl banco holand\u00e9s  F-M-O que financia el proyecto barro blanco envi\u00f3 una consultoria en las comunidades afectada por el proyecto barro blanco, el pasado 20 de mayo Margara Tria consultora del banco FMO de Holanda visito las comunidades de Quebrada Ca\u00f1a, Nuevo Palomar y la Comunidad cultural de Kiad ubicada en el corregimiento de B\u00e4g\u00e4m\u00e4 en la comarca Ng\u00e4be Bugle   ,las misma que quedaran inundadas por el lago artificial del proyecto hidroel\u00e9ctrico barro blanco.\nEn esta visita los moradores de las comunidades antes mencionadas manifestaron el rechazo rotundo al proyecto hidroel\u00e9ctrico y solicitaron al banco el retiro del financiamiento a barro blanco que destruir\u00e1  grande bosques de galer\u00eda ,elemento arqueol\u00f3gico,religioso,cultural y sagrado de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena Ng\u00e4be que reside en las riberas del Tabasara, la poblaci\u00f3n dejo claro que jamas aceptara ning\u00fan tipo de indennizacion y que el \u00fanico objetivo es que los deje vivir en sus tierras ancestrales y que se proceda a la cancelaci\u00f3n definitiva de barro blanco.\nAdemas de la visita de los consultores del banco FMO tambi\u00e9n estuvo presente en este recorrido el instituto nacional de cultura INAC que visito los diferentes petroglifos que se encuentra en estas comunidades en el lucho del ri\u00f3 Tabasara.",
         "media_type":"photo",
         "message":"EL BANCO DE HOLANDA QUE FINANCIA BARRO BLANCO VISITA COMUNIDAD AFECTADA DIRECTA .",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_727715220584247",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Criticaron la respuesta estatal a las protestas contra proyectos de desarrollo econ\u00f3mico. Gobierno paname\u00f1o defiende disposici\u00f3n al di\u00e1logo.",
         "name":"Colectivos denuncian, ante la CIDH, un aumento de la represi\u00f3n en Panam\u00e1 - La Estrella de Panam\u00e1",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_561248437305807",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Adelaida Miranda, representante de los ng\u00e4be-bugl\u00e9s, solicit\u00f3 a los integrantes de la CIDH que pidan autorizaci\u00f3n al gobierno paname\u00f1o para que visiten la zona en donde se construye la hidroel\u00e9ctrica de Barro Blanco.",
         "name":"Ng\u00e4be-bugl\u00e9s pide que CIDH visite Panam\u00e1 y denuncia violencia contra ind\u00edgenas",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_561242320639752",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Queremos un TABASAR\u00c0 LIBRE!",
         "media_type":"video",
         "message":"Tod@s queremos al Tabasara libre. Tabasar\u00e1 libre",
         "id":"560058540683250_561195243977793",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10153006605798714",
         "name":"Rolo Pitti"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"\"Cu\u00e1ntos muertos m\u00e1s tiene que haber en Venezuela para que la OEA se ponga los pantalones\", afirm\u00f3 entre gritos y aplausos el presidente de la ...",
         "media_type":"video",
         "message":"CUANTOS MUERTOS EL QUIERE VER PA CANCELAR BARRO BLANCO? Y LAS PERSONAS QUE EL ASESINO QUE PASO CON ESO? RID\u00cdCULO VESTIDO DE OVEJA CUANDO ES LOMO Y UNA PIRA\u00d1A. BASTA YA PONTE LO PANTALONES LARGO Y CANCELA YA BARRO BLANCO METO Tabasar\u00e1 libre !!!!",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_559944877436163",
         "name":"\"Es hora que la OEA se ponga los pantalones largos\", Martinelli"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Cobertura y Entrevistas de la situaci\u00f3n de BARRO BLANCO y su afectaci\u00f3n al pueblo Ng\u00e4be Bugle y Campesino dentro de la Comarca Ng\u00e4be Bugle. Comunidades quien...",
         "name":"Cobertura y Entrevistas BARRO BLANCO 20 Marzo 2014 TVN",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_558548054242512",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Ind\u00edgenas tensos por llegada de polic\u00edas a Barro Blanco\n\n18-3-2014\nEsta ma\u00f1ana grupos de ind\u00edgenas que se encuentran acampando cerca del proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco amanecieron preocupados por la presencia de m\u00b4s polic\u00edas en el lugar.\n\nEl coordinador del Movimiento 10 de Octubre, Ricardo Miranda dijo a la Estrella de Panam\u00e1 que cumplir\u00e1n su amenaza de cerrar calles, luego de que se venciera el plazo dado al gobierno nacional para declinar a la construcci\u00f3n del proyecto hidroel\u00e9ctrico Barro Blanco, los grupos ind\u00edgenas llegaron este martes a Barro Blanco. Miranda asegur\u00f3 que pretenden tomarse el proyecto, si la polic\u00eda lo saca del lugar.",
         "name":"EstrellaOnline",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_557160837714567",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10153022359990934",
         "name":"Manuel Schacht"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"PANAM\u00c1. La lucha de los Ng\u00e4be Bugl\u00e9s por la defensa del r\u00edo Tabasar\u00e1 alcanz\u00f3 ayer un nuevo logro. Reunidos en la tierra del cacique Urrac\u00e1, en Veraguas, m\u00e1s de 20 agrupaciones del pa\u00eds conformaron un nuevo grupo.",
         "name":"Agrupaciones sellan alianza nacional",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_556244147806236",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"PANAM\u00c1. Ind\u00edgenas de la comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9 dieron ayer un plazo de 15 d\u00edas para salir del \u00e1rea a las empresas que construyen el proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco.",
         "name":"Ng\u00e4bes dispuestos a parar proyecto",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_552498028180848",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Fotograf\u00edas : http://on.fb.me/1cz017S\nDentro de mi vida joven, en mi labor de  dar todo el apoyo en lo que puedo a gente humilde, c\u00f3mo fot\u00f3grafo   esta ha sido una experiencia bonita, el poder realizar un proyecto fotogr\u00e1fico, bastante documental, les deseo compartir a trav\u00e9s de este v\u00eddeo  estas  palabras de una ni\u00f1a inocente que sabe lo que significa y representa la naturaleza, los r\u00edos para ella, pide  la ayuda de todos nosotros para poder parar el avance del proyecto Hidroel\u00e9ctrico  Barro Blanco , que amenaza con inundar \u00e1reas y desplazar pueblos originarios de la Rep\u00fablica de Panam\u00e1, a pesar de estar amparado por la ley sus tierras han sido invadidas y  parte de sus bosques han sido talados. Por lo que la gente de Kiad Comarca Ng\u00e4be-Bugl\u00e9  han dejado sus casas han hecho campamentos a la rivera del r\u00edo, para hacerle frente a la polic\u00eda el gobierno y la empresa encargada del proyecto.  En este campamento hay ni\u00f1os, de todas las edades que junto a sus adultos comparten el ideal que parece imposible, salvar el R\u00edo Tabasar\u00e1.  R\u00edos para la vida,  los bosques, r\u00edos y animales, las personas son prioridades el dinero no! #tabasar\u00e1libre.",
         "name":"Jacob S. Photography",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_551906911573293",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"En horas de la ma\u00f1ana de este jueves, la comunidad ind\u00edgena de la Comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9 anunci\u00f3 que si en menos de quince d\u00edas las empresas ...",
         "name":"Ind\u00edgenas dan menos de 15 d\u00edas para suspender proyecto de Barro Blanco",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_551906764906641",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"372531726154243",
         "name":"Xomomapuche"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Sin n\u00fameros de persona fueron llegando desde el viernes de carnaval al campamento de la resistencia en contra barro blanco ubicado a la orilla del ri\u00f3 Tabasara, de diferentes parte de la rep\u00fablica de panam\u00e1, Costa Rica, Ecuador, Venezuela,Colombia, Jap\u00f3n entre  otros j\u00f3venes convenidos de que el agua es un asunto de tod@s por la cual es importante conservarla y que en el ri\u00f3 Tabasara nadie queremos hidroel\u00e9ctricas;los mismos  fueron recibidos por el pueblo Ngabe que se mantiene en el campamento en la Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle . y por  la refrescante agua del tercer ri\u00f3 mas importante de panam\u00e1 el ri\u00f3 Tabasara.\nLos j\u00f3venes pudieron palpar en vivo y en directo tod@s la hermosura de la naturaleza y la cosmovisi\u00f3n que rodea una de la cultura mas milenaria que vive en el Tabasara EL NG\u00c4BE, esta es la raz\u00f3n por la cual ellos tambi\u00e9n pide la igual que el pueblo Ngabe que se respete los derechos humanos, territoriales, culturales ,religiosos ,egnicos,etc , de la comarca Ngabe Bugle y muy especialmente de los moradores Ngabe que vive en la comunidad de Quebrada Ca\u00f1a, Nuevo Palomar y la comunidad cultural de Kiad,  que consiste en la cancelaci\u00f3n de barro blanco y la conservaci\u00f3n de el ri\u00f3 Tabasara libre de hidroel\u00e9ctricas por lo tanto  todo@ el pueblo paname\u00f1o pide: TABASARA LIBRE DE HIDROEL\u00c9CTRICA NO A BARRO BLANCO.\nTabasar\u00e1 libre",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_551264948304156",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Con delegaciones internacional que visita el campamento en Kiad, disfrutando del ri\u00f3 Tabasara el rio de tod@s, en el campamento Ngabe.\nTabasar\u00e1 libre",
         "name":"Cacique Silvia Carrera",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_550455765051741",
         "size":3
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10154936002460085",
         "name":"Mitzila R\u00edos"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Delegaciones nacionales e internacionales y autoridades llegan al campamento en la comunidad cultural de Kiad, incluyendo a la m\u00e1xima autoridad Silvia Carrera Cacique general Ngabe Bugle, delegaciones juveniles de panama y de otros pa\u00edses como Jap\u00f3n Costa Rica, Venezuela, Ecuador entre otros    Cacique Silvia Carrera llegaron para pasar los d\u00edas de carnaval y as\u00ed disfrutar del ri\u00f3 Tabasara Tabasar\u00e1 libre y de la cultura milenaria Ngabe ubicado en la comunidad cultural de Kiad.",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_550455688385082",
         "size":3
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"372531726154243",
         "name":"Xomomapuche"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"453366248077684",
         "name":"Ricardo Miranda G"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Con mi pueblo Ngabe en el  campamento de la resistencia ubicado a la del ri\u00f3 Tabasara en la comunidad cultural de Kiad junto a una delegaci\u00f3n internacional.",
         "name":"Cacique Silvia Carrera",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_550455665051751",
         "size":3
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"comunidad internacional llega al campamento de la resistencia en contra de barro blanco en Kiad a la orilla del Tabasara.\nNao de Tokio Jap\u00f3n env\u00eda un mensaje alto y claro .\nTabasar\u00e1 libre",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_550455618385089",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Los ind\u00edgenas que llevan 26 d\u00edas acampando a orillas del r\u00edo Tabasar\u00e1 en Tol\u00e9 se mantendr\u00e1n en el lugar hasta que se suspenda el proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco.As\u00ed lo indicaron en Noticias AM, los dirigentes Wemi Bagama y Ricardo Miranda, quienes rechazan el argumento del gobierno de que so...",
         "media_type":"link",
         "message":"la lucha se mantiene firme.",
         "size":4,
         "id":"560058540683250_549164131847571",
         "name":"Ind\u00edgenas se mantendr\u00e1n en campamento, no ceder\u00e1n - TVN Panam\u00e1 Movil"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"En Panam\u00e1, miles de ind\u00edgenas de la etnia ng\u00e4be bugl\u00e9 est\u00e1n en peligro de perder sus tierras por la construcci\u00f3n de un proyecto hidroel\u00e9ctrico. Las comunidad...",
         "media_type":"video",
         "message":"alto a la destruccion que causara barro blanco.",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_549163988514252",
         "name":"Ind\u00edgenas paname\u00f1os ng\u00f6be bugl\u00e9, en peligro de expulsi\u00f3n"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"http://www.telemetro.com/nacionales/entrevistas/Siempre-enganados-Cacica-Carrera-autoridades_3_67466",
         "media_type":"video",
         "message":"Silvia Carrera cacique general Ngabe Bugle",
         "id":"560058540683250_549163738514277",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La comunidad cultural de Kiad establecida a la orilla del ri\u00f3 Tabasara desde mucho tiempo  ha sido ocupada por los Ngabes una cultura  milenaria .",
         "name":"Comunidad Cultural De KIAD B\u00e4g\u00e4m\u00e4 Comarca Ngabe Bugle .",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_549163525180965",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"En estos momentos se realiza cierre total en la via interramericana en Horconsito en san lorenzo, la poblacion Ngabe Bugle del distrito de BESIKO comarca Ngabe Bugle pide que el ministro de gobierno de la injusticia Jorge Ricardo Fabrega cumpla con los acuerdo de hacer el puente sobre el rio Balsa entre otros temas.\nEste era el puente que existia sobre el rio balsa la misma colapso hace ya practicamente un a\u00f1o y el ministro se comprometio volver construir un nuevo puente pero has pasado los meses y hasta ahora nada .\nDELCARAR que el movimiento 10 de abril apoyamos rotundamente y firmemente a nuestros hermanos del distrito de Besiko que exige que FABREGA cumpla con los acuerdo que llegaron con ellos de contruir este puente sobre el rio Balsa en boca de balsa, al igual que ellos exigimos el repeto del este gobierno hacia el pueblo Ngabe Bugle y que cumplas con todos los acuerdo firmado econ el pueblo Ngabe Bugle que son muchisimos.\n`nota foto tigo de la comarca`.",
         "media_type":"photo",
         "message":"JORGE F FABREGA Y ESTE GOBIERNO NO RESPETA AL PUEBLO NGABE BUGLE.",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_549091475188170",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"El pueblo originario m\u00e1s importante de Panam\u00e1 est\u00e1 en pie de guerra. Los ng\u00e4be bugl\u00e9 se oponen a la construcci\u00f3n del proyecto hidroel\u00e9ctrico Barro Blanco, que represar\u00e1 el r\u00edo m\u00e1s sagrado para ellos: el r\u00edo Tabasar\u00e1. El embalse alterar\u00e1 el medio ambiente y trastocar\u00e1 el modo de vida de los pobladore...",
         "name":"Un embalse en Panam\u00e1: El sue\u00f1o roto de Ng\u00e4be Bugl\u00e9 | FronteraD",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_547716931992291",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "media_type":"photo",
         "size":1,
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_547716741992310",
         "name":"Tabasar\u00e1 libre"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Soy simplemente una autoridad y me debo a mi pueblo y mi pueblo esta cansado de las reuniones y de las dilataci\u00f3n para llevar acabo el proyecto barro blanco, a los verdaderos afectados jamas se le ha consultado ni se le ha tomado en cuenta, tengo conocimiento que la empresa, gobierno y bancos se ha reunido en David  o en la ciudad de panam\u00e1  con persona que no tiene nada que ver con los afectados de barro blanco mas a lo verdaderos afectado jamas que se ha dado oportunidad para ser escuchado.\nMi pueblo afectado directo de barro blanco pide que las reuniones que se prenda hacer sea desde ahora en adelante en la comunidad de Kiad a la orilla del ri\u00f3 Tabasara.",
         "name":"Cacique Silvia Carrera",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_547716378659013",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Por muchos a\u00f1os mi pueblo ha pedido la cancelaci\u00f3n definitiva de barro blanco el gobierno y la empresa siempre ha dicho no se iba afectar a la comarca Ngabe Bugle, ni  desplazar a mi pueblo, ni se le inundar\u00eda sus territorio colectivo entonces porque ahora ASEP ha resuelto declarar territorio de inter\u00e9s publico mediante la resoluci\u00f3n  #6103  para entreg\u00e1rselo a empresa extranjera como GENISA para que termine barro blanco y le a girado orden de desalojo a 5 personas este problema no es de 5 personas es territorio colectivo de la comarca Ngabe Bugle por lo tanto complete a todo el pueblo Ngabe Bugle  en general, yo respaldo la iniciativa de mi pueblo en luchar por la conservaci\u00f3n del Tabasara no es posible que barro blanco intente privatizarlo y destruir a mi pueblo junto a todos los elementos que rodea a este ri\u00f3.",
         "name":"Cacique Silvia Carrera",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_547716351992349",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"En la lucha por la justicia, los pueblos originarios de Panam\u00e1 se unen. Desde Kiad, un saludo de apoyo de un hermano Guna, solidario con la lucha Ng\u00e4be Bugl\u00e9.",
         "name":"Tabasar\u00e1 libre",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_547716315325686",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"942810272418540",
         "name":"Richard Arghiris"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Ng\u00e4be communities in Panama remain on high alert after the government announced its intention to evict the Tabasar\u00e1 River area in western Panama.",
         "media_type":"link",
         "message":"NOS MANTENEMOS EN ALERTA .",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_547187082045276",
         "name":"Panama: Ng\u00e4be Communities Remain on High Alert"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"PANAM\u00c1. Los pinceles, las latas de pintura y el talento art\u00edstico de El Kolectivo se hicieron eco ayer en el Parque Andr\u00e9s Bello de esta capital.",
         "media_type":"link",
         "message":"TABASARA LIBRE.",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_547185625378755",
         "name":"El Kolectivo aboga por Tabasar\u00e1 Libre"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10154453374700596",
         "name":"Nikki Elizabeth"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La lucha del pueblo Ng\u00e4be es la lucha de todos, porque los recursos naturales de Panam\u00e1 es de los paname\u00f1os. NI NG\u00c4BE NUNANTI K\u00c4RE #TABASAR\u00c1LIBRE",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_547170618713589",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10203922406115211",
         "name":"Hern\u00e1n Garc\u00eda"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "size":2,
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_546826352081349",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Todos se han enterado por lo que est\u00e1 pasando las comunidades afectada por el proyecto hidroel\u00e9ctrico Barro blanco, las familias Ng\u00e4be que se encuentran a orilla del r\u00edo Tabasar\u00e1 que el gobierno pretende desalojar de sus tierras, de sus historias, de sus medios; la comunidad de Kiad, lugar donde tiene origen el sistema de lecto y escritura Ng\u00e4be, es la afectada directo por dicho proyecto, por tal raz\u00f3n nuestro apoyo a las familias y poblaci\u00f3n Ng\u00e4be que se encuentra en los campamentos a orillas del r\u00edo en resistencia al desalojo y en apoyo a que se respete el derecho a la vida de los pueblos originarios y en especial a los moradores de la ribera del Tabasar\u00e1. #TABASAR\u00c1LIBRE",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_546826198748031",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Kiad, es una comunidad ubicado en las \u00e1rea anexa de la Comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9, que junto a otras comunidades habitan la ribera del Tabasar\u00e1, r\u00edo que lleva el nombre de uno de los cacique importante de la cultura Ng\u00e4be, un lugar lleno de historia, conocimiento, tradici\u00f3n y sobre todo mucha vegetaci\u00f3n, est\u00e1 amenazado por el gobierno y la empresa GENISA en desalojar los moradores de estas comunidades, ellos se resisten, luchan y defiende los que por derecho y herencia ancestral le fue heredado; no permitamos que a los ni\u00f1os de Kiad le quiten su hogar y sea forzado ha dejar el lugar donde sus antepasados vivieron felices con la naturaleza, con su medio, con el r\u00edo TABASAR\u00c1.",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_546826118748039",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10203922406115211",
         "name":"Hern\u00e1n Garc\u00eda"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Een Nederlandse semi-overheidsinstelling, de ontwikkelingsbank FMO, investeert in een stuwdam in Panama, de Barro Blanco. De stuwdam levert schone energie, is goed voor de economie van Panama en Nederland kan wat CO2 emissie punten aftrekken, iedereen blij dus. Of niet?",
         "media_type":"link",
         "message":"BARRO BLANCO TEMA QUE RECORRE AL MUNDO POR EL DESPOJO QUE HACE EN EL PUEBLO NGABE.",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_546816888748962",
         "name":"Barro Blanco"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Hay pueblos que cargan en su espalda la defensa de lo fundamental: la tierra y la dignidad. El Ng\u00e4be y el Bugl\u00e9 (en la actual Panam\u00e1) son de esos. Ante la inminente entrada de la maquinaria y la fuerte presencia policial en el r\u00edo Tabasar\u00e1, los ng\u00e4be se han organizado en campamentos de resistencia.\u2026",
         "name":"Noticias - El pueblo Ng\u00e4be, en pie otra vez contra los megaproyectos - Salva la Selva",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_545903285506989",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Si bien los diversos grupos ng\u00e4be bugl\u00e9s han estado merodeando en la zona anexa de cinco hect\u00e1reas que ser\u00e1 inundada por el embalse de la hidroel\u00e9ctrica Barro Bl...",
         "name":"Tensa calma rodea obras de Barro Blanco",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_544591178971533",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10203922406115211",
         "name":"Hern\u00e1n Garc\u00eda"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"ATENCI\u00d3N ESTO ES LO ULTIMO A ESTA HORA.\nA tod@s nuestros hermanos y compa\u00f1eros que apoya al pueblo Ngabe en la lucha de la defensa de su territorio y sus recursos naturales.En estos momentos hemos recibido esta nota que nos ha enviado la ASEP, donde nos comunica que PROGRAMA NUEVA FECHA PARA INGRESAR A LA FINCAS QUE SE ENCUENTRA DENTRO EL PROCESO DE ADJUDICACI\u00d3N AL PUEBLO NGABE, esto se har\u00e1 otro d\u00eda ya que seg\u00fan la entidad adjudicadora dicen que ellos no se pudieron poner de acuerdo con otras entidad que debe ejecutar este proceso osea LA POLIC\u00cdA para llevar acabo la diligencia de ayer .\nESTA NOTA AGRAVA MAS LA SITUACI\u00d3N EN EL CAMPAMENTO NGABE,PORQUE PARA LA PR\u00d3XIMA VEZ QUE ELLOS DECIDAN ENTRAR NO LO VAN A COMUNICAR PARA TOMAR AL PUEBLO NGABE POR SORPRESA Y AS\u00cd LOGRAR SU PROP\u00d3SITO QUE ES DESPOJAR A LA POBLACIONES IND\u00cdGENAS  DE SUS TIERRAS COMARCAL NGABE BUGLE PARA POR FIN DAR PASO A BARRO BLANCO.",
         "media_type":"photo",
         "message":"ATENCI\u00d3N ESTO ES LO ULTIMO A ESTA HORA.\nA tod@s nuestros hermanos y compa\u00f1eros que apoya al pueblo Ngabe en la lucha de la defensa de su territorio y sus recursos naturales.En estos momentos hemos recibido esta nota que nos ha enviado la ASEP, donde nos comunica que PROGRAMA NUEVA FECHA PARA INGRESAR A LA FINCAS QUE SE ENCUENTRA DENTRO EL PROCESO DE ADJUDICACI\u00d3N AL PUEBLO NGABE, esto se har\u00e1 otro d\u00eda ya que seg\u00fan la entidad adjudicadora dicen que ellos no se pudieron poner de acuerdo con otras entidad que debe ejecutar este proceso osea LA POLIC\u00cdA para llevar acabo la diligencia de ayer .\nESTA NOTA AGRAVA MAS LA SITUACI\u00d3N EN EL CAMPAMENTO NGABE,PORQUE PARA LA PR\u00d3XIMA VEZ QUE ELLOS DECIDAN ENTRAR NO LO VAN A COMUNICAR PARA TOMAR AL PUEBLO NGABE POR SORPRESA Y AS\u00cd LOGRAR SU PROP\u00d3SITO QUE ES DESPOJAR A LA POBLACIONES IND\u00cdGENAS DE SUS TIERRAS COMARCAL NGABE BUGLE PARA POR FIN DAR PASO A BARRO BLANCO.",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_544590975638220",
         "name":"Movimiento 10 De Abril .m-10"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"354118657943000",
         "name":"Cacique Silvia Carrera"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La ribera del Tabasar\u00e1 ha estado habitado desde tiempo inmemorable por familias Ng\u00e4be y campesinos que han construidos sus historias, han conservado su pasado y han protegidos los recursos ancestrales que le han sido heredados; pero todo acabar\u00e1 por el desalojo forzoso que pretende realizar el gobierno para dar paso a la hidroel\u00e9ctrica Barro blanco.\n\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1 #TABASAR\u00c1LIBRE !!!!!!!!!!",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_544589978971653",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Tema para los pueblos agredidos de toda Abia Yala,a los que luchan diariamente por los recursos hidricos y defensores de la madre tierra. Dedicada al Kiad,Ba...",
         "media_type":"video",
         "message":"Artista Kuna tambien se expresa en contrabarro blanco.\nTABASARA LIBRE.",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_541851035912214",
         "name":"Kunarevolution...Aliados"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"El proyecto hidroel\u00e9ctrico Barro Blanco, afecta las comunidades ind\u00edgenas Ng\u00e4be que por tiempos inmemorable habitan las orilla del r\u00edo Tabasar\u00e1, afectando su...",
         "media_type":"video",
         "message":"TABASARA LIBRE.",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_652928961412216",
         "name":"Tabasara libre"
      },
      {

      },
      {
         "media_type":"photo",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_679272162095220",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La cacica general de la comarca Ng\u00e4be-Bugl\u00e9, Silvia Carrera, exigi\u00f3 este martes, 11 de febrero, la paralizaci\u00f3n de las obras del proyecto hidroel\u00e9ctrico Barro Blanco, que se desarrolla sobr...",
         "name":"Carrera exige la paralizaci\u00f3n del proyecto Barro Blanco",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_541181085979209",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La Cacica General de la Comarca Ng\u00e4be-Bugl\u00e9, Silvia Carrera denunci\u00f3 que el proyecto hidroel\u00e9ctrico Barro Blanco que se encuentra a las orillas del r\u00edo Tabasar\u00e1 est\u00e1 desalojando a comunidades ind\u00edgenas que viven en las riberas del r\u00edo con tan solo una orden de la Autoridad de los Servicios P\u00fablicos\u2026",
         "name":"Denuncian expropiaciones ilegales en comarca Ng\u00e4be-Bugl\u00e9",
         "media_type":"link",
         "id":"560058540683250_541180915979226",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Las obras de la hidroel\u00e9ctrica de Barro Blanco, siguen generando descontento por parte de los ind\u00edgenas de la Comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9, quienes desde ...",
         "name":"\"La tierra de la Comarca no se puede vender\": Silvia Carrera",
         "media_type":"video",
         "id":"560058540683250_541180769312574",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La comunidad de Kiad es muy importante para el pueblo Ng\u00e4be Bugl\u00e9. Ah\u00ed surgi\u00f3 la escritura del idioma ng\u00e4be, por lo que cientos de miembros de esta etnia la ...",
         "media_type":"video",
         "message":"BASTA NO MAS MUERTE SI A LA VIDA NO A BARRO BLANCO .\nTABASARA LIBRE!!!",
         "size":1,
         "id":"560058540683250_540353026062015",
         "name":"Tabasar\u00e1 Libre: El sue\u00f1o Ng\u00e4be Bugl\u00e9"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10206093680282474",
         "name":"Juan Lopez"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Por nuestros derechos, por nuestros recursos, por nuestros r\u00edos, por nuestra generaci\u00f3n futura, por nuestra vida, TABASAR\u00c1 LIBRE, \u00d1AGARE BARRO BLANCO",
         "media_type":"photo",
         "message":"\u00d1AGARE BARRO BLANCO.",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_537456933018291",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1582944845286934",
         "name":"Edwin Javilla"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"LO ESPERAMOS A ESTA ACTIVIDAD..... ~ ESCRITURA NG\u00c4BE DEL IDIOMA NG\u00c4BERE ~",
         "media_type":"photo",
         "message":"Para mayor informaci\u00f3n comun\u00edcate con nosotros 6592-7382.",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_643438885694557",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere"
      },
      {

      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"YA SABES TE ESPERAMOS.",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_670641579624945",
         "size":5
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"El idioma Ng\u00e4bere, es el idioma oficial del pueblo Ng\u00e4be quienes se encuentra en Costa Rica y la mayor poblaci\u00f3n en Panam\u00e1, espec\u00edficamente en la Comarca Ng\u00e4...",
         "media_type":"video",
         "message":"El pueblo Ngabe Bugle y la organizaci\u00f3n lecto y escritura del idioma Ngabe te esperamos a nuestra gran asamblea general a celebrarse en la comunidad de KIAD corregimiento de Bagama \u00e1reas anexas de la comarca Ngabe Bugle ,la misma ser\u00e1n los d\u00edas 28,29,30 y 31 de enero 2014.\nTE ESPERAMOS NO FALTES. ",
         "size":3,
         "id":"560058540683250_643370459034733",
         "name":"Escritura Ng\u00e4bere del pueblo Ng\u00e4be"
      },
      {

      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"La organizaci\u00f3n de lecto y escritura del idioma Ngabe te invita a su gran asamblea general de Lecto y Escritura del Idioma Ngabe,que tendr\u00e1 lugar en la comunidad de KIAD corregimiento de Bagama distrito de Muna regi\u00f3n kodriri \u00e1reas anexas de la comarca Ngabe Bugle.\nesta asamblea se realizara los d\u00edas 28,29,30,y 31 de enero 2014.\nEl pueblo de KIAD te espera no faltes .\npara mayor informaci\u00f3n comun\u00edcate con nuestro coordinador general al :6592-7382.\nNO FALTES TE ESPERAMOS.!!!",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_670630749626028",
         "size":4
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Proyecto que consiste en digitalizar el sistema de escritura Ng\u00e4be, sistema que consta de 31 caracteres en total.",
         "media_type":"video",
         "message":"TE INVITAMOS a nuestra asamblea general a celebrarse los d\u00edas 28,29,30,31 de enero 2014 en nuestra sede oficial en la comunidad de KIAD corregimiento de Bagama .\nCOMUN\u00cdCATE CON NOSOTROS AL :65927382.",
         "size":3,
         "id":"560058540683250_643355812369531",
         "name":"Proyecto, Escritura Ng\u00e4be, tipografia Ng\u00e4be"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Los ind\u00edgenas de la comarca Ng\u00e4be Bugl\u00e9 buscan rescatar y conservar su identidad cultural e hist\u00f3rica mantenida a trav\u00e9s de su lengua y escritura, la cual amenaza con desaparecer en esta zo...",
         "media_type":"link",
         "message":"Te invitamos a nuestra asamblea general a celebrarse del 28 al 31 de enero 2014 en nuestra sede oficial en la comunidad de Kiad corregimiento de Bagama \u00e1reas anexas de la comarca Ngabe Bugle.\nPARA MAYOR INFORMACI\u00d3N  COMUN\u00cdCATE AL:65927382.",
         "size":3,
         "id":"560058540683250_643355182369594",
         "name":"Lucha por la lengua materna"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"1582944845286934",
         "name":"Edwin Javilla"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"El sistema de lecto y Escritura del Idioma Ngabe ,en cuanto a nuestra escritura el Idioma Ngabe consta de :\n31 letras que a si vez se divide en :\n8 vocales \n7 a vocales nasales y \n16 consonante ;ademas de los n\u00fameros matem\u00e1ticos.",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_670617509627352",
         "size":4
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Comarca ind\u00edgena Ng\u00f6be-Bugl\u00e9, Comunidad de Kiad.  A las orillas del rio Tabasar\u00e1 viven m\u00e1s de 40 comunidades que quedar\u00edan inundadas por la construcci\u00f3n de la represa hidroel\u00e9ctrica Barro blanco. La comarca fue creada en 1997, y es gobernada por un cacique general y el congreso general ng\u00f6be-bugl\u00e9.\u2026",
         "media_type":"link",
         "message":"EN PELIGRO SEGURIDAD SOCIAL Y EL DERECHO COLECTIVO DEL PUEBLO NGABE BUGLE.\nLa constituci\u00f3n pol\u00edtica de la rep\u00fablica de panam\u00e1 estable Art\u00edculo 127 \u201cel Estado garantiza a las comunidades \nind\u00edgenas la reserva de las tierras necesarias y la \npropiedad colectiva de las mismas para el logro \nde su bienestar econ\u00f3mico y social,la Ley \nregular\u00e1 los procedimientos que deban seguirse \npara lograr esta finalidad y las delimitaciones \ncorrespondientes dentro de las cuales se proh\u00edbe \nla apropiaci\u00f3n privada de tierras\u201d.\nKiad es una de las comunidades del corregimiento de bagama territorios delimitado como \u00e1reas anexas de la comarca Ngabe Bugle creada mediante la ley 10 del 7 de marzo 1997.\nHoy esta y otras comunidades que pertenece a la comarca Ngabe Bugle esta apunto de desaparecer por la inundaci\u00f3n del espejo de agua del proyecto barro blanco ,la misma que mediante un comunicado en su momento manifest\u00f3 que estas comunidades no exist\u00edan y que no habr\u00eda ning\u00fan tipo de desplazamiento o inundaciones ,mucho menos que se afectar\u00eda a la comarca Ngabe Bugle.\nMoradores de la comunidades de KIAD ,NUEVO PALOMAR Y QUEBRADA CA\u00d1A del corregimiento de Bagama ,enfrentan un proceso que desalojo y expropiaci\u00f3n de sus tierras efectuado por la autoridad de servicios publico ASEP, aun cuando estas comunidades son parte de los territorios colectivo de la comarca Ngabe Bugle.",
         "size":2,
         "id":"560058540683250_528779500552701",
         "name":"Rio Tabasara"
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Ya viene la asamblea general de lecto  y escritura de Idioma Ngabe , y usted esta cordial mente invitado desde el 28 de enero a 1 de febrero 2014 en la comunidad de Kiad corregimiento de Bagama distrito de Muna. \nComun\u00edcate con nuestro coordinado general al  62660949.\nTE ESPERAMOS .!!!!",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_528325117264806",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10203922406115211",
         "name":"Hern\u00e1n Garc\u00eda"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere",
         "media_type":"photo",
         "message":"Ya viene la asamblea general de lecto y escritura de Idioma Ngabe , y usted esta cordial mente invitado desde el 28 de enero a 1 de febrero 2014 en la comunidad de Kiad corregimiento de Bagama distrito de Muna. \nComun\u00edcate con nuestro coordinado general al 62660949.\nTE ESPERAMOS .!!!!",
         "id":"560058540683250_656684247687345",
         "size":4
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"853199441385166",
         "name":"Alexander EL Gato Kiad Morera"
      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"La organizaci\u00f3n de Lecto y Escritura del Idioma Ng\u00e4be, juntos con algunos profesionales, est\u00e1n llevando a cabo un proyecto que consiste en fomentar y difundir el sistema de escritura Ng\u00e4be, a trav\u00e9s de un libro para ni\u00f1os de cuentos y leyendas Ng\u00e4be en el \u00e1rea comarcal, esperando DIOS primero obtener patrocinio del gobierno e inter\u00e9s de la poblaci\u00f3n Ng\u00e4be, que estar\u00e1 listo para el 2014. ....Boceto",
         "media_type":"photo",
         "message":"Ya viene la asamblea general de lecto y escritura de Idioma Ngabe , y usted esta cordial mente invitado desde el 28 de enero a 1 de febrero 2014 en la comunidad de Kiad corregimiento de Bagama distrito de Muna. \nComun\u00edcate con nuestro coordinado general al 62660949.\nTE ESPERAMOS .!!!!",
         "size":4,
         "id":"560058540683250_656683664354070",
         "name":"Escritura Ng\u00e4be del idioma Ng\u00e4bere"
      },
      {

      },
      {
         "media_type":"photo",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_656680204354416",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "description":"Ya viene la asamblea general de lecto  y escritura de Idioma Ngabe , y usted esta cordial mente invitado desde el 28 de enero a 1 de febrero 2014 en la comunidad de Kiad corregimiento de Bagama distrito de Muna. \nComun\u00edcate con nuestro coordinado general al  62660949.\nTE ESPERAMOS .!!!!",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe",
         "media_type":"photo",
         "id":"560058540683250_656679524354484",
         "size":1
      },
      {

      },
      {
         "nodeType":"postNode",
         "name":"http://www.panamaamerica.com.pa/notas/1652643-temen-que-embalse-afecte-dibujos-tallados-piedras-",
         "media_type":"link",
         "message":"Seg\u00fan un estudio auspiciado por las Naciones Unidas, en el proyecto hidroel\u00e9ctrico de Barro Blanco en Chiriqu\u00ed se inundar\u00e1n unas 6 hect\u00e1reas. La comunidad ind\u00edgena Ng\u00e4be-Bugl\u00e9, residente en el \u00e1rea de construcci\u00f3n de la obra, hace un llamado para preservar estas esculturas.",
         "id":"560058540683250_481929678571017",
         "size":2
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"560058540683250",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"805787192847915",
         "name":"Elisabet Cases S"
      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"424785434350634",
         "name":"Salda\u00f1a Salina"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "message":"22 de septiembre 2013.",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_611234315565672",
         "size":6
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"10203922406115211",
         "name":"Hern\u00e1n Garc\u00eda"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "size":6,
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_610964422259328",
         "name":"Sistema de lecto y escritura del Idioma Ngabe"
      },
      {

      },
      {
         "size":1,
         "nodeType":"likerNode",
         "id":"424785434350634",
         "name":"Salda\u00f1a Salina"
      },
      {
         "media_type":"photo",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_610951775593926",
         "size":3
      },
      {

      },
      {
         "media_type":"photo",
         "nodeType":"postNode",
         "id":"560058540683250_610947642261006",
         "size":3
      },
      {

      }
   ],
   "links":[
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_886927687996332"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_886911754664592"
      },
      {
         "source":"788720867837398",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_885709268118174"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_885709268118174"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_882892855066482"
      },
      {
         "source":"10203922406115211",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_873810702641364"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_873810702641364"
      },
      {
         "source":"10203922406115211",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_873805942641840"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_873805942641840"
      },
      {
         "source":"10154869494170246",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_873120852710349"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_873120852710349"
      },
      {
         "source":"10152742671098810",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_871577819531319"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_871577819531319"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_869738483048586"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_869735836382184"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_869735789715522"
      },
      {
         "source":"10152732276762183",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_868155373206897"
      },
      {
         "source":"1575851109365160",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_868155373206897"
      },
      {
         "source":"420952584674722",
         "type":"tagLink",
         "target":"560058540683250_868155373206897"
      },
      {
         "source":"1388807854719259",
         "type":"tagLink",
         "target":"560058540683250_868155373206897"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_868155373206897"
      },
      {
         "source":"788720867837398",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_868144979874603"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_868144979874603"
      },
      {
         "source":"788720867837398",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_868144876541280"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_868144876541280"
      },
      {
         "source":"788720867837398",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_868134009875700"
      },
      {
         "source":"420952584674722",
         "type":"tagLink",
         "target":"560058540683250_868134009875700"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_868134009875700"
      },
      {
         "source":"10153580682913852",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_859650110724090"
      },
      {
         "source":"788720867837398",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_859650110724090"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_859650110724090"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_853790814643353"
      },
      {
         "source":"788720867837398",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_853790814643353"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_853790814643353"
      },
      {
         "source":"10153580682913852",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_848561795166255"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_848561795166255"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_845815148774253"
      },
      {
         "source":"788720867837398",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_845815105440924"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_845815105440924"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_845813578774410"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_786060648083037"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_786056178083484"
      },
      {
         "source":"873494719364339",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_784642288224873"
      },
      {
         "source":"10206093680282474",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_784642288224873"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_784642288224873"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_784641574891611"
      },
      {
         "source":"10203922406115211",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_773024979386604"
      },
      {
         "source":"873494719364339",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_773024979386604"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_773024979386604"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_773024979386604"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_764038723618563"
      },
      {
         "source":"1582944845286934",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_764036026952166"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_764036026952166"
      },
      {
         "source":"764640156930630",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_763269007028868"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_763269007028868"
      },
      {
         "source":"1582944845286934",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_762419907113778"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_762419907113778"
      },
      {
         "source":"873494719364339",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_761081757247593"
      },
      {
         "source":"10206093680282474",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_761081757247593"
      },
      {
         "source":"694417467288463",
         "type":"tagLink",
         "target":"560058540683250_761081757247593"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_761081757247593"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"tagLink",
         "target":"560058540683250_760147790674323"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_760147790674323"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_753272768028492"
      },
      {
         "source":"1538938453012379",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_753272708028498"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_753272708028498"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_750476141641488"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_749573118398457"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_742241699131599"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_742184082470694"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_734473716575064"
      },
      {
         "source":"1582944845286934",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_734473716575064"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_734473716575064"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_734454146577021"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_734362239919545"
      },
      {
         "source":"1582944845286934",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_733966303292472"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_733966303292472"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_733374453351657"
      },
      {
         "source":"424785434350634",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_731564520199317"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_731564520199317"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"603849643085944",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"811708235549170",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"1611141589119284",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"764640156930630",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"10206093680282474",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"424785434350634",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"870081573025398",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_730409920314777"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_729830677039368"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_729830517039384"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_727715220584247"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_561248437305807"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_561242320639752"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_561195243977793"
      },
      {
         "source":"10153006605798714",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_559944877436163"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_559944877436163"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_558548054242512"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_557160837714567"
      },
      {
         "source":"10153022359990934",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_556244147806236"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_556244147806236"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_552498028180848"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_551906911573293"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_551906911573293"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_551906764906641"
      },
      {
         "source":"372531726154243",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_551264948304156"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_551264948304156"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_550455765051741"
      },
      {
         "source":"10154936002460085",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_550455688385082"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_550455688385082"
      },
      {
         "source":"372531726154243",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_550455665051751"
      },
      {
         "source":"453366248077684",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_550455665051751"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_550455665051751"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_550455618385089"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_549164131847571"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_549163988514252"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_549163738514277"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_549163525180965"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_549163525180965"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_549091475188170"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_547716931992291"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_547716741992310"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_547716378659013"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_547716351992349"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_547716315325686"
      },
      {
         "source":"942810272418540",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_547187082045276"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_547187082045276"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_547185625378755"
      },
      {
         "source":"10154453374700596",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_547170618713589"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_547170618713589"
      },
      {
         "source":"10203922406115211",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_546826352081349"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_546826352081349"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_546826198748031"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_546826118748039"
      },
      {
         "source":"10203922406115211",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_546816888748962"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_546816888748962"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_545903285506989"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_544591178971533"
      },
      {
         "source":"10203922406115211",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_544590975638220"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_544590975638220"
      },
      {
         "source":"354118657943000",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_544589978971653"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_544589978971653"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_541851035912214"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_652928961412216"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_679272162095220"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_541181085979209"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_541180915979226"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_541180769312574"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_540353026062015"
      },
      {
         "source":"10206093680282474",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_537456933018291"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_537456933018291"
      },
      {
         "source":"1582944845286934",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_643438885694557"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_643438885694557"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_670641579624945"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_643370459034733"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_670630749626028"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_643355812369531"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_643355182369594"
      },
      {
         "source":"1582944845286934",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_670617509627352"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_670617509627352"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_670617509627352"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_528779500552701"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_528325117264806"
      },
      {
         "source":"10203922406115211",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_656684247687345"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_656684247687345"
      },
      {
         "source":"853199441385166",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_656683664354070"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_656683664354070"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_656680204354416"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_656679524354484"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_481929678571017"
      },
      {
         "source":"560058540683250",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_611234315565672"
      },
      {
         "source":"805787192847915",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_611234315565672"
      },
      {
         "source":"424785434350634",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_611234315565672"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_611234315565672"
      },
      {
         "source":"10203922406115211",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_610964422259328"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_610964422259328"
      },
      {
         "source":"424785434350634",
         "type":"likeLink",
         "target":"560058540683250_610951775593926"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_610951775593926"
      },
      {
         "source":"1",
         "type":"coreLink",
         "target":"560058540683250_610947642261006"
      }
   ]
}